在Poly各位以下喺律師的意見

知道仲有人在Poly裏面，以下喺律師的意見，麻煩手動copy and paste 傳開去，叫大家不要荒亂。

//見到坊間拗緊理大嘅人應該走定係留，有人走去問律師，意見和相關法律常識大約如下︰

1) 沒有罪行可以純以某人身處某地方就可以入罪，除非該處所/地方有法律明文禁止進入，通常也要有明確的圍欄，如機場禁區、軍事禁區等等。相反，如理大咁樣，地方大，又多出入口，本身咩人都可以進出，佢唔係禁區，純粹身處其中未必就犯法，不過當下處境會令身處當中的人被警方懷疑，所以大家要有被捕準備。簡單嚟講，留的話，冇證據證明該人做過違法行為或身上有違法物品，咁都係清白之軀；走的話，只要都係清白之軀，咁警察都做唔到啲咩，雖然佢要拘捕你亦阻止唔到佢。所以走定留，各人要自己判斷自己情況而定；

2）差佬會唔會話你管有攻擊性武器或物品作非法用途？咁警察就要有證據證明該人或該地方的擁有人或管理人管有（possess)有關武器或物品，而所謂證明/證據，就係指人證（例如警察作為目擊證人) ，或物證 (片、鑑證等等)

3) 咁又會唔會告你非法集結（unlawful assembly) 或暴動（riot)？咁都要證明某人作出了擾亂秩序的行為（disorderly conduct），參與了有關罪行；

4）講緊嘅呢啲刑事罪行，主要針對個人行為及思想意圖；

5）不過，一定要做好被捕的心理準備。被捕時最緊要保持冷靜，儘量不要落單，最好多幾個人一齊；「我冇嘢講、我要見律師」；

6）被捕不等如起訴，起訴不等如夠料告得入，當然要睇各人案情。

講到尾，記得記得一定要搵被捕支援或者律師，獲釋後一定要搵律師同你研究你單案，先會有更幫到你嘅法律意見。

另外, 未成年的, 請跟成年人靠在一齊，最好係老師/社工

如有同伴, 最好交換埋電話和家人/朋友的聯絡, 因為邊個先見到律師，可以將其他人的名交比律師, 比其他人知自己的存在; 邊個出去先，可以幫手通知被捕人的家人/朋友//

附上傳咗好多次嘅李安然大律師嘅被捕後救命招

武運昌隆

我冇野講

推

全部洗甩晒D藍水然後換裝去圖書館溫書!!!!!!

拉左入去新屋嶺咁點？
冇人理你有冇上庭

最緊要棄裝被捕時都有得抝

依家怕恐怖分子殺人咋
暴動邊告得入

我無野講

推，大家要升level，我地人多要把握呢個優勢，多啲上街幫手，唔洗驚黑警毅進狗，佢地成班讀唔成書廢柴社會最低層賤種，聲大大無料到，只識濫捕告唔入，死死地氣放返出黎，打狗放火食警嫂無後果吹我地唔脹，照樣生勾勾照上街抗爭屌狗做野

屌你老母黑警毅進狗死全家，落地獄

1. 香港已經無法治
2. 拉咗驚被自殺

被捕咪話重支援送飲食，清潔

已經無第二條路(例如突圍)

現階段係唯有假設在場人士一定被捕
再想如何減少罪成機會

怕被打，就自拍，
證明自己無穿無爛，
SEND片俾信得過朋友

被捕後被打，
就係黑警老妨

講個笑話
香港講法律

告就預左告唔入

係怕私刑啊

前提係香港有法治

PUSH

cctv 證明到你換裝之類
就算爆左 狗都可以係server 房recovery data

手提電話係其中一項證據。自己考慮留唔留。

要被捕之後有命出黎先可以考慮會唔會被告得入

班曱甴講明出黎就告暴動
響手足已知依個前提底下 出黎算唔算自首?
自首咗佢仲洗唔洗搵證據黎證明你暴動?

點睇梁天琦一早俾人搭走左，但仍然因為暴動罪坐緊？

手足不是condom

呢個亦係佢地要勸你地出黎既目的。
你一出黎就等同為暴動自首，入硬

棄晒裝，換件白衫，拖鞋，沖乾淨個身，拎幾本書慢慢行去

舉證責任係控方

最大問題係唔知會捉左你去邊，其他地方捉到或者唔洗擔心，但理大捉到嘅都唔知有冇命上香港法庭

Push

都好明白 執法者已經失控 呢堆文字都係一個希望 condom從來都無出現過 亦冇叫人自首 自首就係認罪 唔認又冇片冇證據都仲有得打下 唔想留守嘅手足完全冇希望啫

又有險可守

仲有好多人喺外面想盡辦法支援 大家都盡力緊 只係想帶畀入面嘅手足些微安慰

依家驚嘅唔係法律後果, 係班狗製造嘅法外後果

仲講法律，有命審至算。就算唔死都會送去集中營。

係冇 執法者選擇性執法 但可以點 大家都盡力做好自己嗰份 呢段文字可能好膠 都係想帶少少安慰畀手足 有人仲同行緊 唔係condom

重要關頭乜都講 有機會有用同幫到手足就乜都做

醒未.....
黑警捉左你就男殺女姦。
屈尻你做過乜都得。

其實大家都明 所以呢堆文字都係想帶少少安慰畀手足 有公平審訊下係有機會冇事

醒呀 但係乜野有可能嘅野都做 膠畀人屌 我都想有咩幫到就幫

最大問題係直接送中新屋嶺同埋打到你斷撚哂骨

我諗最驚係打撚到仆街, 強姦同埋被自殺啫

推！！！！！！！！！

唉.....我都曾經諗過換衫呢樣野。
但諗深一層，你換左，再著gear, 黑警一樣認到你。
你換左，唔著gear就冇曬保護。
你行出去ge, 黑警一定有理無理捉曬，暴打唔駛講，女ge姦埋都得，其實男一樣可以比人玩屎忽。然後玩被自殺....
投降真係冇辦法中的辦法....好大代價。香港已經冇法治...

明架 有好多case見到 但係冇辦法 呢樣就係個漏洞 執法者放咩人去上庭 完全係控制曬

唉 太多呢啲case 一早已經信唔過啲狗

好撚想喊 發展到件事咁崩壞 手足頂住呀

唉。。。

香港仲有法治咩？

保持冷靜
我無野講

係 已經無人信啲垃圾

我冇嘢講